做緊電競公司後勤 你問我答

請

你一日插幾多條LAN線

月薪幾多

有技術部同事負責搞，不過甚少搬電腦做嘢，公司有Wi-Fi 用Notebook 做嘢都唔洗插嚟插去。

做咗年幾，15K，真係唔多，而且條Path 真係好多未知數。但叫做喺自己鍾意嘅行業做滾，辛苦但幾開心。

其實有咩做

分兩部份，真係去打比賽，咪選手/教練/茶水之類；唔係打比賽個堆其實同一般細公司無咩分別，會計/Admin/IT

點先做到教練？

用LOL 嚟講，牌位都係重要考量，就算你依家年紀大咗打唔上好高牌位，都最好以前打過上。
或者拍過Youtube 片，開過直播分析過下啲比賽。公司會根據你對遊戲理解決定比唔比你試。當然你個人特質都緊要，始終帶一班後生，你比唔比到情感支援個D都要計。

無計，港澳台唔似歐美/大陸咁有錢，分晒工負責情緒管理 體能健康 飲食 分析，香港細公司惟有教練身兼多職

試過好多人求職話自己好有熱誠，但又拎唔出相關嘅Support，例如圖表/分析比賽文章/影片之類，呢啲全部都好重要。

順帶講，教練職位喺呢半年開始多咗行家會公開招聘，以前真係拍膊頭叫人試，所以有心試做嘅巴絲真係可以試下寫多啲分析文章，剪下片做旁白講解，拎呢啲豐富下自己個Profolio，會好有幫助

公司有幾多人?

邊間?

茶水間張勞保證明寫30人，好細公司，行頭窄講得多就自爆啦，師兄見諒

唔自爆，師兄見諒

成績好有冇人工加

叫做穩定年年加幾%，贏通漲少少，做得好會有花紅。未升職唔知升咗職加幾多。
講真呢行好唔明朗，有人話佢越嚟越成熟有人話佢縮緊(少人玩)。加上又唔知高層幾錢人工，有少少想走。

點樣可以19歲已經有樓有車?

skywalk？

睇你想做咩，呢行好內斂唔會周圍招聘(台灣Garena 除外)，反而你試下膽粗粗 inbox 下你想入嘅公司，講下自己大約想做咩職位，會有機會有人Contact 你的

電競領隊其實負責做啲乜？
見嗰個乜撚野七線茄喱啡羅鈞滿都話自己係領隊

因為同行都有好多唔同名，搞到好混亂，領隊正路嚟講係帶住成隊周圍走去比賽，任何隊伍同大會嘅溝通都同領隊溝通，好似經理人咁，留返時間比選手專心練習。

不過好多超小人自負盈虧小隊伍，多數搵個隊長做埋領隊，所以好含糊。

點解咁講...係咪我講嘢太長氣...文人多廢話，唔好介意

樓主當初係咁入行 ？

電莖係咪會損手？

讀U 個陣應徵過一間專翻譯電競新聞嘅公司，之後畢業就Send CV去一啲公司，Interview 先傾職位同待遇

講笑 sor 使唔使同佢地一起練習？

有無得坐電競椅先？

點睇G公司電競總經理？
S_ _ _ _ B

要架，其實我又比唔到咩意見，都要陪下選手，等佢地無咁悶，似著緊恤衫西褲小丑社工咁

有冇贊助商？
點睇香港女子電競

即係打雜？

有，其實無乜特別，不過選手話坐耐咗唔覺攰

無錯，小丑會準確啲

電動輪椅邊隻比較快同避震好啲

點睇咁多細蚊仔比人水去送死做電莖選手

無大贊助商，反而啲林林嬸嬸就有，零食/茶...

女子電競一定要搞啦，依家成個行業咁細，圍緊爐咁，不過唔多女仔願意拋頭露面係真

有冇親眼見過Toyz/鍾培生？

Kowloon esport?

點睇鍾培生

後者見過

無咩驚天動地嘢，尋常淫棍淫閪度度都有

你覺得中學雞放棄學業做電莖選手係咪明智行為

鍾意出風頭，要面

呢D都唔夠大?
定係我同你係平行時空?

一隊叫大？

唔做呢行都可能係邊青

趁後生試下無壞，大把後生唔做呢行都係做緊邊青

好難留人架，走一個，無人補位，成隊就崩。
好多女係當入行機會，有啲知名度就開Twitch，就唔願意打比賽咁辛苦要承受壓力

佢地開直播搵唔搵到食？(冇睇過)

送多隊俾你 NOVA夠大未?

成隊得一個係有人睇

香港電競點解可以咁垃圾
正係識推女子電競
就LOL為例 其實電競不嬲都冇限男女子隊
如果唔熟隻GAME真係以為班女咁勁
實際連業餘隊既實力都冇

覺唔覺得電莖好幼稚?

NOVA 個腦細好撚閪

係大眾鍾意睇女仔多過男仔
大把人有搞男子隊
HKA
G-Rex
KE
鳩數都三隊職業

係搞唔起無人撐就無人撐
關個圈推唔推乜事
人地英皇38萬買KE人轉會都無新聞報出黎
我唔講出黎睇你都唔知啦

我唔太了解，聽返嚟講話主要收入都係靠觀眾Donate (外國同台灣好興)，如果紅起咗多人睇，會有贊助搵你開台個陣落廣告，不過香港唔太興呢樣嘢

MAD Team 勉強都叫香港隊，Fishman Lok 注資
不過個困境係太少人打Rank，好難係Rank 場上搵到有潛質選手

樓主點睇cga e間公司

有冇電競妹溝

認真問樓主

點睇C豬A搞親比賽都DELAY幾粒鐘
安排又垃撚圾
你老母我上次報食雞前一日先通知改時間
屌你老奉呀

會展LOL又打到凌晨
OB亂咁飛
都唔知政府點解仲用呢間垃圾公司

見有人問CGA，其實CGA真係贏在包裝出眾，啲人叫做有搞活動經驗。
但唔知係人手不足，定啲人懶，就搞到每次活動都搞到咁
上至安排活動流程，下至聘請兼職，都見到間公司好亂

做嗰行厭嗰行

點睇其他電競遊戲，coash royale,爐石之類？

想入行嘅話，去外國做會唔會好過喺香港做？

講緊年尾CYBERPORT大搞果單而家點?

講到尾都係講有無人睇，LOL/爐石呢啲多人睇，係因為電競節目視角同你玩隻Game嘅視角係一樣，你會投入好多。反而PUBG呢啲比較難投入，CS:GO 需然面對同樣情況，但因為CS:GO 已經受過千錘百鍊，觀眾群已經固定咗先可以做得體面。

同時，要睇隻遊戲本身個競爭性強唔強，好多人玩PUBG，死咗就走場再跳傘，大家用輕鬆心態玩呢隻遊戲，電競自然唔投入。反而LOL/爐石呢啲，開咗一局就要好用心玩到尾，玩家放棄心態比其他遊戲少，咁佢電競自然多人睇，觀眾自然投入，咪長做長有。

會，但要你個人容易融入新環境先好做(例如語言/文化適應)，老實講香港好難搞落去，錢係有但風氣唔好。

一齊留名等笑

想問下點入行
LOL而家銀四 肯學肯捱

雖然都係等被恥笑，係始終想香港電競好，做多啲好過唔做。
但根本位係香港政府/社會上下都覺得電競幼稚，唔從根本出發一定發展唔到。
最起碼要等到有日有個中學生會唔洗頭Dup Dup咁講自己係電競選手，已經成功左一半

幾大，接觸左幾耐，打左幾耐Rank?
想做選手定其他?
定假膠，唔好比假希望我地呢啲老人家...

政府擺明配合大陸想發大黎搞
不過社會風氣真係普遍唔接受

16碎
打左7年
想做世界冠軍

嗯

覺得你老細點

搭單純便想問埋點睇skywalk哩個人

點睇s8wc

樓主係公司係唔係坐電莖椅，用電莖mouse電莖keyboard？

巴打知唔知想做賽評可以點入行，人工係受薪定段job計

無乜天分嘅中學雞放棄學業做電莖咁又係咪明智行為

例如 程度最多去到白金5
相反勸佢放棄電莖佢都仲有機會搵到較好嘅工

有好過無，依家全行態度比較消極同被動，有人做好過無人做，就算你明知佢想掠水都好，只要唔係破壞呢行發展，鍾意電競嘅人都會歡迎。

咁係你ON9 啲

有啲慘，同暴露咗港澳台聯賽青黃不接問題。
中韓失利成為咗LMS 遮醜布

鑽5都應該讀書啦 仲白金5

小朋友柴娃娃一齊玩係會咁，樣樣嘢對佢地嚟講都係新奇

廣東話賽評嚟講，依家無人請全職啦，一般斷Job計Part Time，或者如果間公司肯比打雜長工你做，可以做住先之後做埋賽評，咁就有啲蝕...不過有時為興趣無得計

前兩年都叫打過上菁英前100
又有D比賽去過台灣都叫有個獎盃
但突然諗清楚 有幾浪費時間同冇出路
自己成廿歲先菁英 都比人話老
而家成班15 16歲大把發展空間
電莖做選手真係含得撚

而家睇住政府鳩推電莖
真係期待之後會點

本身讀到書嘅，咪黃金期過咗去讀返書，如果唔係讀書料，又想繼續喺呢行發展，真係要諗下其他出路，開Twitch，做戰隊後勸，去外國發展

我白金4都未夠膽諗打比賽...

你係香港電競公司？ LOL?

因為我畢業論文想做電競方面嘅唔知可唔可以留低聯絡方法呢

做唔到最TOP真係乖乖地讀書好啦

點睇台灣e-sports發展?
會唔會諗住過去博一博?

218-00000

認真，想做呢啲題目，搵鍾生，客氣禮貌啲，其實鍾生幾好傾。

有冇食game girl?

👌🏻😉

台灣 都係垃圾到成舊屎咁

唔夠膽就行開啦
你笠水關我鳩事咩

叫做有完善制度，社會風氣好過香港。
不過台仔排外心態都重，兼且要幫你搞工作簽證，個邊未必肯幫手搞，成本高。

咁當然對比香港 都係一舊好好味既屎

樓主幾歲

無

廿五了，係時候諗下轉唔轉行

19歲 做後勤 有留意開都估到係邊個

聽講訓練生5K台幣一個月
純粹養住你等你大D 會唔會勁

SKY....

呢啲靠關係入行講到會睇cv咁

釣下新會然姐，Search 下舊登含撚龍

25比我都會玩多2 3年，男人時間好用d

年青人 究竟有咩動力驅使你繼續做落去呀？

點解女子隊咁撚低牌位都可以打比賽同有隊收

岩啦 政府年年掟幾個億出黎
執下都好

電競公司係咪通常會淨係黎黎去都係嗰幾隻game? LOL DOTA

靚>實力

女子隊講乜撚實力
果隊熊貓可愛 一對普通業餘隊都比人收皮啦

我30歲都想轉 有咩好路數

收入始終係大問題

切柒之後打女子賽

諗返起都四不像，鍾意做下分析，但頭腦又無人地分析師/教練咁靈活，曾經夢想係陪隊隊伍打大賽，但自己又唔夠料，呢下先慘

有邊間唔係奶騰訊

照咁講 佢地實力真係好低，除左Deer 邊有一個稱得上靚

香港D女子隊黎搞笑 成隊PDQ得一個係中上樣

風向轉得最快就係電競公司，邊隻遊戲出名，紅咗，就集中拎資源組一隊，其實好緊湊

只要D公司要推 隻GAME幾垃圾都推得到嫁啦
你望下手機電莖都有就知啦
根本同殘奧冇分別
用D弱智既操作方法去比賽

覺唔覺間公司就黎執?

講真呀DEER 入隊果陣好似白金定唔知仲低D
當佢白金都已經連比賽都冇資格講啦
果個神手麗 以前代打果D 而家都冇人知啦
好似係得個中路叫真係有實力 (相對黎講)

選手人工係點計 贏比賽有冇錢分

手機電莖真係一樣少數連禁入去條片睇下做緊咩都費事既野
明明我由LOL S1 Worlds已經開始睇緊esports
有冇人睇過可以答到，手機電莖真係有market?
定係電莖老闆唔識野見到app store多人download就話要花錢搞?
想像唔到手機電莖可以有咩發展空間

固定月薪 獎金應該簽約果陣有講同公司對分幾多

得水塘麗姐同中路鑽石以上 其他真係

ps4 d game係咪要去外國先有平台可以比賽? 2K fifa嗰d

可以答你 係真係有人睇
但睇果班應該係新加入 稱自己會"打機"既人
已經眼見好多根本唔打機既人拎住部手機就"吃雞吃雞"
之後打NPC 贏左第一又CAP圖出黎

疊水嘅隊伍會計First Blood / First Gank錢，但好多教練唔鍾意呢一個獎勵，會令選手想Show off 繼而唔能夠Stick to the fucking plan

識唔識Kamchi

呢樣都有得計 CLS

果陣見佢係HKE好似唔休做咁
都唔知當唔當佢係員工

唔識，係咪之前同另一個女主播霎氣嗰個?

正係知好大對奶

手機電莖上大埸面對我黎講就好似波子棋做奧運比賽項目咁樣
真係好想知花錢推手機電莖既人係諗緊咩(唔計本身廠商)

成個弱智咁望住個細MON 用埋D垃圾操作方式
懶係有操作咁打比賽

佢地賺到錢咪得囉 唔理你地點諗

手機傳說王者食雞咪又係嗰間搞

kimchi本身屋企有米

藝人搞電莖隊都幾爽
其實對佢地黎講都唔算多錢
為求收支平衡 之後當賣廣告咁 掛自己個名出黎

唔投資當然唔算多錢

要養家？我覺得比多小小時間自己，起埋真係叫係依行付出過，本身有冇學位/專業技術?想轉邊行，?

非三大大學畢業，女朋友搵錢又多過多，男人老狗會有少少Hard Feeling 嘅

點睇下個月壇WESG香港電競節

點入行

屋企徐晃幾大

有冇中層位請人？

認真問 點睇女子選手？
你地會唔會私底下笑女子選手似打殘奧？
外表係咪好重要？
利申：退役業餘女選手

老實一句
從來都係gimmick 野當花瓶睇架姐

想揾parttime可以點做

利申IT狗

唔會笑，大家都係推動發展啫。
外表其實重要，但我觀點係外表好影響女選手退役後發展，因為靚選手可以做到好多嘢，我會為啲唔太靚嘅女選手擔心下，同埋會一齊度下未來點算，例如讀書之類

有冇收到風hke下年會簽咩人？

我絕對明你地d觀眾睇法
每次打比賽直播comment區俾人屌
只係想知行內人係咪都咁睇

我唔想為女選手辯護啦
我地有training但冇男選手咁多
我地ranking門檻都低好多
好多都係實況主想拎光環
不過只要有訓練 大家都係認真既

認真打嘅就值得欣賞，起碼為隊伍付出過。
好多女選手當選手生涯係跳板，有咗知名度就Hea Train，真係感概

利申 我就係唔靚既選手
已經搵到好工了
但希望日後女子賽隊可以發展得好d啦

巴打感覺好正氣

cap到幾多政府錢？
好多科技野on99 一堆垃圾公司又cap到水

電競有咩政政府支助？

點睇電競課程？

恭喜

公司拎到幾多我唔知阿，但好似有比錢出面啲人幫手執Proposal 。
電競課程要有，起碼比大眾感覺到電競呢回事係認真。

食過幾多條女

穩定女朋友，無食女

點睇 nova?
我有玩開clash royale 知佢好似搞得好大
全世界都有好多選手
其實佢地搵唔搵到錢?

Motor racing Simulator 係香港發展仲係起步階段。
巴打對依種電競有咩睇法？

19歲想打職業會唔會太遲？

當運動員咁train?

我覺得最大問題係收入
冇嬴 冇人氣 冇讚助商
正係靠投資者？
可以點樣營運？

有心做點解唔去外國/台灣試吓

香港個問題係唔適合搞比賽
數碼港依家果d垃圾同之前hka cga搞埋d咩賽評
Develop 堆搞event /後期製作/Ob/賽評
根本錯撚哂
香港要搞既係直播同戰隊
戰隊有成績至會帶動風氣 從而有機會搞regular 既大型比賽 咁至需要上面堆人
而直播係好適合香港快同方便既宣傳方式
亦係one of the important marketing value of esport
香港發展方向除左hka同Grex 其他根本錯撚哂

香港做真係開荒牛，呢幾年都幾關鍵，如果再無咩特別發展不如走，或者睇你公司會唔會做更大市場大陸

知唔知養一支職業隊伍係幾貴既一件事

除左鐘生同英皇可以咁樣燒法之外，出面幾間電競公司應該都唔係幾燒得起

Toyz係咪大仆街？

Esport 全部隊都係燒$
外國中國 全部一樣
Long term investment
見唔見到今年uzi四冠 未world之前 簽Nike sponsor

觀塘公司

你搞果d咩陪養後期製作人員 event handler Ob 賽評
果d唔係燒錢 不過一係昆政府funding 一係昆投資者錢 因為依d全部搞唔起架係香港
你根本唔會有機會舉行一個常規而有名氣的比賽
果d課程 咩培訓幕後 更加係昆9人
要唔燒錢又有short term profit 老老實實 搞直播公司/agent 好過

你咁講有邊行唔靠關係

樓主咩u 畢業？ 講野有文有路

係咪hke 定gex
火炭工廠區 去過見工 啲人打機多過做野咗

想問下你英文咩程度先可以做呢啲工?

另外 呢啲有冇freelance做?
唔熟打機 係唔係做唔到?

請唔請人？

其實佢地請人多數用咩名義或者係邊到登廣告請

同行 巴打一齊加油

認真想做event / marketing
仲請唔請人

咩機打機最好

點睇igamer?

有冇見過toyz真人 佢真人份人點

Thanks，其實有諗緊去us/europe試下，不過淆淆哋，唔知點開始好

識人係某c開頭做電競casters 成日見到佢
佢呢啲位就算電競收皮都好啱做一般mc

覺唔覺香港起步得太遲？
S45果陣大把香港高手想打電競又唔搞
當勁果班人有曬穩定職業 先話泥搞
而家根本搵唔到勁人泥支撐成個職業

我覺得好多遊戲商都想行Riot 條路，隻Game 盡量唔洗玩家比錢玩，推廣電競，然後食贊助商同門票錢。雖然我無太留意呢隻遊戲，但睇你咁講應該行緊個啱嘅方向。

始終電競類遊戲轉得好快，個個都話可以打低LOL/爐石，但風潮都撐唔到半年，當中死症位之後都同其他師兄姐討論過，所以我由衷佩服Riot 套管理同方向，佢連以前惟一可以掠到水嘅符文系統都抽起埋，野心好大，好想做龍頭做多十年八載。

我覺得呢種遊戲未必可以好長久咁發展。
電競要搞得好，一定要比觀眾有模仿嘅空間，LOL好，FIFA好，就算其他體育(足球)，都要比觀眾模仿到職業選手操作，觀眾先會如痴如醉咁投入去睇。

例子:

LOL : Faker 隻劫
爐石 : 選手副牌
FIFA : 花式

就算足球，都可以拎個波落街扮施丹轉身....有咗呢啲模仿，先會留到觀眾群。
Motor racing Simulator 呢類，喺屋企要有成Set 嘢去做去試，對好多觀眾都有一定嘅困難，所以我唔睇好呢類電競

好老套咁講，都係睇技術。
19歲尷尬位，教練可能要求高啲，例如會試多你幾次啲反應合唔合格，你遲人2-3年起步，會唔會呢2-3年可以令你有更好嘅遊戲理解同觀念差距? 如果有嘅都係一種優勢。巴打想做邊隻遊戲嘅選手?

贊助商同投資者其本係最重要，獎金除咗冠軍，其他真係SIP牙都唔夠，所以好多戰隊做唔住

試過Apply台灣，但發覺台灣公司排外心態好重，Interview 會好困難，加上佢地要幫你搞工作簽證，好多公司唔願幫個香港人搞。

外國想試，努力練緊英文。但有得揀嘅話，我想幫本土多啲。

無錯，英皇係錢蓋錢，其他Line 賺到錢蓋落電競條Line 度。鍾生想做第一人，佢算有膽色，燒一大舊錢去香港開宗立派，佢隊戰隊入咗台灣之後帶起晒全個LMS 戰隊人工，因為當時真係佢出嘅人工拋離。

同鍾培生似，好典型香港人，大家都係要出名，但Toyz 要出名之餘要埋錢。

我會形容個次佢同鍾培生鬥爭係比鍾格食格

非三大，九龍其中一間

坦白講我英文真係差，但公司同Admin 部門電郵溝通都係用英文，明查暗訪底下發覺佢地啲英文水平算高，跟得過，跟跟下寫就OK，講就無乜信心。

Freelance 呢行多數寫新聞，或者做下啲特約主播/賽評。
最好熟機，如果唔係你要花人地多好多時間先理解到。

因為呢行請人想請後生仔多，留意多啲佢地官方Facebook，如果想Apply Senior可能要經傳統嘅JobsDB

加油!

我公司似乎唔請，可以去下求職網睇下，年尾了，機會會多返啲

我覺得佢地叫做努力去試唔同範疇

電競新聞 / 廣東話播比賽 / 直播互動

可能迴響唔太大，我覺得佢地做新聞叫做做得幾好

知唔知係邊搵到其他唔係電子競技既翻譯做？

你意思係咩機種?

其實而家電競無乜所謂，家用機同電腦都有電競比賽，經濟許多最好兩樣都有，休閒角度同職業角度都有用

無見過，但行家話佢好識包裝自己，表達能力高，但太出位容易比人針住佢死穴打

根本igamer/cga 發展方向成件事錯撚哂
回應香港發展方向問題未

係架，試過同主播去唱K，佢地帶氣氛真係一流

連台灣都搞到就收皮 話自己人口唔夠
香港更加冇可能搞得起

比中資收賺都冇好下場 依家隻game都走下坡了

嚟得快走得快姐，有心有錢無話遲，但要多方面去做，宣傳/教育好緊要

唔係電競嘅翻譯好多喎，呢啲我反而唔熟，試下傳統求職網?

esport如果直程連戰隊都冇
不如返去搞直播 情況同香港足球一樣
Why esport have so much marketing value
Because fans invest time and emotion into it like transitional sport and they can also play the game itself without any restriction like traditional football
All the marketing value are coming from the larger number of fans

香港發展要從根本入手，改變大眾對電競誤解。
傳統華人社會都覺得電競好幼稚，後生仔做選手=唔讀書。
最簡單方法就係補貼再補貼，但政府做唔到幾多，你睇香港足球就知。
要靠一眾電競公司積極搵贊助，建立一個不斷有大量錢流動嘅生態。
令電競選手收入有大幅嘅增長，同時照顧埋佢地退役條後路。

終極目標應該係:

選手/教練/後勤應該係全職，唔係放工先去練習
贊助商從物資同錢都會做供應

老實講，錢真係萬能，中老年人見到後生入呢行係搵大錢，就自不然唔會反對。
加上人才外流搵錢都係好方法，中國/歐美市場嘅人工高太多，如果香港公司鼓勵放人出去，再用呢一個方法招來新年青選手，香港電競行業先會有活力，唔會打來打去都係一堆聽慣聽熟嘅選手。

仲講埋d昆人昆政府野
問題根本唔係出於宣傳同教育
未有lol的時候 中國人一樣有人打梗dota 做dota pro
當dota lol 做大左個餅 佢地有教育咩？ 冇
宣傳當然有 好hardcore / large scale marketing 咩？ 唔係
一樣吸引左大量人睇加成為fans
第一個原因時代變 睇一隻你無限制就可以玩到既game比賽 有代入感
第二係戰隊 當你打得出名/有成績之後 大把人可能冇再玩 亦都睇比賽 直係好似d人支持曼聯/阿仙奴/利記咁

香港大多傳統運動項目都搞唔起，eg籃/足/排
巴打又點睇點發展esport

The whole point is where your value come from
That is what Hong Kong company/ team lack
大把Vc係外國肯燒s 中國亦有富2燒$
They don't look at short term
But you need to have the value that can make big money invest in you

唔係教育大眾打機，係教育大眾唔好對電競有太多誤解

只要有一隊有三個香港人打到入world/ dota TI / csgo
你先有機會搞起
Fans number are the big problem
香港人優勢在於肯洗錢買週邊
但同傳統運動一樣 佢地d錢同注意力全部都係外國隊 香港的缺點亦好明顯 人口market 細

死係死喺無觀眾姐，香港Esposts 都一樣，但我覺得Esports 拉觀眾會易過籃足排

Agree

大眾從來唔係你的target
大把外國cases 係d老豆老母見個仔打 上Reddit 問lol究竟點玩/睇
而家問題係你既target 全部都去支持外國隊
當一樣運動冇錢搵 永遠都搞唔起

無marketing exp但讀過
以前打機贏過獎
In過1次無下文

無錢咩都行唔通，所有都係
你睇啲節日:

中秋 端午點解大家好似特別睇重，係因為商家覺得呢個節日有商業價值，可以賣月餅同粽

情人節多商機，但七夕無商機，大家咪睇重前者多啲。

電競要做嘅係吸引錢流入，先養得起成邨人...

呢樣就係香港死症，始終大部份選手都係後生仔，家庭一定係第一道或者最大嘅一道阻力，要令大眾撇開對Esports 嘅誤解始終唔係咁易

要有錢流 你要有人流
That is why Grex so hard on making team perform

其實已經好左啦 中國高人工幫左好多
但香港始終冇人流 所以亦冇人肯投資

成熟同縮緊都係事實

電競轉直播先有得長做，始終gamer要既係新鮮

少人玩 ！？
自己睇下world 開始之後多翻幾多人玩
不過係外國
esport 由發大黎搞都係一個game 既marketing
D人就算自己冇玩 都會睇
不過中國台灣香港 d後生全部去哂玩弱智手機食雞王者 台灣香港係冇可能搞得起手機esport because that is not so attractive to watch
中國搞得起 因為佢人口多

妳問心係咪會睇死1世lol, 爐石?
但係睇波d人睇1世，轉game 點算

esport 最大問題係妳唔玩跟本唔知佢做緊咩，
對大眾黎講太複雜

我e家就睇開speedrun， 我細過去睇鬥劇

23歲入行會唔會太遲？
一路打機，一路讀書
依兩個season 都係白金入行機會大唔大？

利申 : NA player

想問下仲請唔請pt

前電競公司員工

HKE

HKE 囉

就係得一隊所以咪成日掛撚住個香港第一女子隊
實際牌位得白金

教練

我都想

選手或者教練

似唔似接火棒遊戲？

感覺台灣仲有市場
因為真係有club有大把相關廠商掟錢
香港真係屎都無
英皇一睇就知想食錢
中共生或者仲有機會
不過老闆咁西...條路都唔易

淨係講一個聯賽既人數 同傳統既運動比都睇到有幾大分別啦

覺得呢行仲可以玩幾耐?
如果連最多人睇果幾隻都走緊下坡既情況下

近排睇Facebook碌到有請人

但係得full time

正常啦，不如問自己Part Time咁短工作時間可以做到咩職位好過

香港搞電莖 要人工吸引咯 冇嘅 改唔到根本風氣。

event個類

即係行行企企做helper啦，咁直接周圍問咁多間公司 $50/hr 有EVENT時搵我就得啦

新世代娛樂已經偏向esport
特別係貧富差距越來越大的國家
Because you got nothing to have the same entertainment from gaming give you
Because it is free and it is not restricted by equipment or place
係中國玩王者的人 多過 踢足球的人

白金請放棄任何選手的目標

人工係由人氣先有人
問題唔係investor 冇錢
係佢睇唔到你身上有long term return

多唔多電競雞

台灣冇
台灣問題有二個
手機game 吸引新血
第二個係 causal fan 唔似香港/中國人咁捨得買週邊
佢地會買 但你要有成績

似marketing project
Team = how you obtain fan
Fan = how much marketing you can produce
Stream/event = marketing tool / obtain fans
Profit = how many sponsor / project you can obtain with your marketing value

選手放棄/買kr服打一季 冇d5 請立即放棄
教練 有好多種 你做邊種

係個產業人氣問題 係有人關注先有錢
但係你收入又唔吸引 邊度有人關注啊
打尼打去咪果幾個遊戲
點吸引其他唔係打開機嘅人睇啊

你的定義唔打開機係咩人
唔通你唔踢足球又冇睇過足球會去睇足球比賽

依家後生少少的 有打手機game
唔係打王者/傳說 都一定有玩pubg mobile
香港冇人搞 因為知你地唔會支持隊伍而買入週邊/入埸 亦冇隊伍打出成績令到hard core fans去支持先
你望望大陸 台灣 王者/傳說比賽幾多人睇
有幾多sponsor 點解多因為marketing value 足夠

其實唔踢波都可以睇波嘅 用世界杯做例子 就算平時冇踢波 冇睇足球聯賽 當世界不斷宣傳嘅時候 都係會有人冇踢波 冇睇其他聯賽嘅人睇架

估到你用世界杯
因為得依一個例子
可唔可以舉個唔係世界杯/奧運
依二個已經去到國家+長久建立文化+人類的虛榮心

Use logic before saying anything

香港發展電競真係好慢
同想推都並非一人可以

要一個隊伍 有起碼三個香港人
然後有成績
build up 人氣/fans
再帶動整體

咁咪係咯 電莖依家做唔到 咪就係做唔到咯 選手冇錢嘅咪就係冇錢咯 睇下幾要幾多年先可以吸引到大眾

應該話其實想做一啲活動或者一啲方向同電競合作好難
黎黎去去都果幾個人，想做下marketing / pr類好難
社會風氣老一輩又覺得打機唔會有出路

始終冇vc肯invest 亦冇其他大投資者
因為香港潛力唔大

同講真嘅要有人氣又有技術都難
你做推廣活動都起碼個個青靚白淨先有人睇
香港次次俾人報道多數係油頭滿面暗瘡

其實教育問題真係唔太影響成績/人氣
多唔多人接受 屋企反唔反對 都唔會改變
真正有才能想發展成選手的人
當然多人接受/唔反對 勁既選手出現機會更多
同傳統運動唔同 esport冇設備同時間限制
限制你的只有反應 ,遊戲了解 ,ego ,how you learn 同決心
其實好多pro/semi-pro is not in a good relationship with their parent

Uzi 都可以Nike sponsor
證明只要有成績就有人氣同market value

有無見過何秋

Ok

我諗電莖helper 又唔同嘅，起碼都要識砌下機，搞下windows 咁掛

電競應該
難推廣過運動好像足球

其中一個要解決是電子遊戲壽命
可能10年後已經換左另一隻
經驗=廢物
一換世代 就一堆人失業
再打另一隻
精神，體力，反應高峰已經過哂

呢個世界最穩定的資產是
30年美國國庫債券
巴菲特話是最偉大的工具

好多體育項目是西方
可以保証30年後都搵到工作 (足球，藍球，排球果堆 有一定cv 想入教練組同相工作唔係太難)
例如教練，評論員

That will be the same for esport if you give it enough time like sport
If technology keep going and it will just become bigger
Skill-set of coaching and the mind-set of how to compete at high level are always the same , how you apply it when changing game to another , it is depend on you , how you learn and how you apply your experience

會唔會見到好多到頭來失敗嘅後生仔? 例如好努力想入呢個圈子但發覺呢個圈子真係咁難打滾。。?

由s2打LOL 個陣16歲已經開始打下比賽 上過好TOP 試過有好認真想搞職業戰隊嘅人搵我一齊試下 但係驚會失敗搞到無前途無接受到 唔知叫唔叫遺憾 諗返都想試下 但換黎而家都算穩定仲可以讀下書咁 快啲同我講下啲例子等我知當時嘅決定無錯

大把入唔到既semi pro 不過無前途點定義 人人唔同

聽講個時tpa既舊隊友，暗地裡都唔鍾意toyz

你公司班選手平時有無人監佢地生活習慣
華人圈好似對呢樣野無概念咁 大陸OWL隊人由教練到選手都好似成撚日直播pubg到勁夜又唔練咁

應該係公司有規定直播時數，無打訓練賽或者團練果時就直播當練習，順便賺錢

想打street fighter

白金選手
中學雞都大把白金啦

銀同白金一樣 之前上到白金1，冇玩兩年 玩番仲係銀

花輪人板
失業中 不過有人氣 開實況都賺唔少

U FG想入電競呢行做幕後 但真係搵唔到門路
一係請選手 一係請D管理層 都唔知點應徵好

你想做幕後d乜野先

我都想知佢有D咩可以做
利申乞食社科

香港 其實冇乜選擇 如果要有前途
最緊要肯請你就得
Admin support 又係幕後
Marketing 又係
Event handler 又可以係
如果係有戰隊 執頭執尾果個又可以係